最惡係窮鬼

最惡係窮鬼

香港同一天空下，不同的人，有不同的際遇。既有豪宅業主擔心隔籬座發生命案變凶宅影響他帳面身家縮水，也有窮人申請入住公屋凶宅。不說不知，原來有人申請公屋凶宅都已經苦候四年，四年來都「未夠運」，連凶宅都無緣入住。

記者訪問申請者，問他們為甚麼敢住凶宅，其實不用問都知道答案。現實比惡鬼更可怕。一個八十多歲的老人坦言自己「不會住太久」，「鬼有甚麼好怕的？」他的綜援幾乎全部用於租金，有生之年，希望有一個租金合理、不必時時擔心加租的居所。

一個花甲老翁告訴記者，他太太是基督徒，不信世上有鬼，所以他們不怕入住凶宅。他沒有說他自己有沒有信仰，信不信鬼神之說，怕不怕鬼。也許都不重要了，怕也要硬着頭皮面對，總比流離失所好。

香港人平均壽命已經超越日本人，攀升全球第一，男性平均81.7歲，女性更達87.66歲，也就是說，退休後起碼要面對30年甚至更久的晚年生活，香港政府並無完善的老人福利，老來若貧病交纏，長壽不過是折磨。健康狀況差的，要排隊苦候老人院，進了老人院也未必能得到適切照顧；健康狀況好的，則排隊苦候凶宅。

生命不息，憂慮不止。香港人說「最惡係窮鬼」，信焉。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
做官唔一定個個壞人 (馮睎乾)

下一則
下一則
世上只有貓貓好 (邁克)